
# Forth. Транслятор и модель

- Касымов Тимур P3210
- forth | stack | harv | hw | instr | struct | stream | port | pstr | prob1 | ~~cache~~

# Язык программирования
```

<variable> ::= "integer name" | "character(len=n) name"

<assignment> ::= <variable> ":" <expression>

<expression> ::= <variable> <variable> ">" | "<" | "&&" | "||" | "+" | "/" | "-" | "%" | "=="

<if_statement> ::= "if(" <expression> ")" "then" <statement_block> "else" <statement_block> "endif"

<while_statement> ::= "do while(" <expression> ")" <statement_block> "end do"

<output_statement> ::= "output(" <variable> ")"

<input_statement> ::= "input(" <variable> ")"


```

Код выполняется последовательно. Операции:

- caracter(len=n) -- иницииализирует переменную типа string
- integer -- иницииализирует переменную типа integer
- term : term -- присваивание
- do while -- начало  выполнения цикла
- end while -- конец выполнения цикла
- if then -- начало выполнения блока if
- endif -- конец выполнения блока if
- function -- начало функциии 
- end function -- конец функциии
- word() -- вызов функции 
- return -- возаращение из вызванной функции
- output -- функция вывода
- onput -- функция ввода
- mod -- ... a, b >> ... a % b
- pls -- ... a, b >> ... a + b
- mns -- ... a, b >> ... a - b
- frc -- ... a, b >> ... a / b
- grt -- ... a, b >> ... a > b 
- lth -- ... a, b >> ... a < b
- eql -- ... a, b >> ... a == b
- or -- ... a, b >> ... a || b
- and -- ... a, b >> ... a and b

# Организация памяти
Модель памяти процессора:

**1. Память команд.** Машинное слово -- не определено. Реализуется списком словарей, описывающих инструкции (одно слово -- одна ячейка).

**2. Память данных.** Машинное слово -- 64 бита, знаковое. Линейное адресное пространство. Реализуется списком чисел.

**3. Стек.** Заменяет регистры. Машинное слово -- 64 бита, знаковое. Линейное адресное пространство. Реализуется списком чисел.

Строки, объявленные пользователем распеделяются по памяти один символ на ячейку.

```
     Instruction memory
+-----------------------------+
| 00  : buildin lib starts    |
| 01  :                       |
|    ...                      | 
| n   : buildin lib ends      |
|    ...                      |
+-----------------------------+

Data memory
+-----------------------------+
| 00  : str_pointer           |
| 01  : str_counter           |
| 03  : input_is_empty        |
|    ...                      |
| 127 : data                  |
| 127 : data                  |
| 128 : data                  |
|    ...                      |
+-----------------------------+


```

- Машинное слово -- 64 бит, знаковое.

- Память:
  * адресуется через регистр data_address;
может быть записана:
      - с порта ввода;
      - с макушки стека;

- Стек:
  - адресуется через регистр data_head;
  - верхушка стека (верхние 3 элемента):
      - может быть записана:
        * из буфера;
      - может быть прочитана
        * на вход АЛУ
        * на вывод
      - используется как флаг is_true 1 - на верхушке True, иначе False

- Ввод-вывод - port mapped, осуществляется как поток токенов

- program_counter -- счётчик команд:
  * инкрементируется после каждой инструкции или перезаписывается инструкцией перехода.

# Кодирование инструкций

- Машинный код сериализуется в список JSON.
- Один элемент списка, одна инструкция.
- Индекс списка -- адрес инструкции. Используется для команд перехода.

# Пример:
```
[
  {
    "opcode": "binary",
    "param": "pls",
    "term": "i : i 1 +"
  },
  {
    "opcode": "save",
    "param": 3,
    "term": "i : i 1 +"
  },
  {
    "opcode": "pop",
    "param": null,
    "term": "i : i 1 +"
  }
]
```
где:


**opcode** -- строка с кодом операции;

**arg** -- аргумент (может отсутствовать);

**term** -- информация о связанном месте в исходном коде (если есть).

# Транслятор
Реализовано в **translator_3.0.js**

Этапы трансляции (функция translate):
1. Трансформирование текста в последовательность значимых термов.
  - Переменные:
    * Транслируются в соответствующие значения на этапе трансляции.
    * Задаётся либо числовым значением, либо указателем на начало строки 
2. Проверка корректности программы (одинаковое количество IF, ELSE, ENDIF, FUNC, FUNC ENDS, WHILE, WHILE ENDS).
3. Генерация машинного кода.

# Правила генерации машинного кода:
- для команд, однозначно соответствующих инструкциям -- прямое отображение;

`для циклов с соблюдением парности (многоточие -- произвольный код):`

| Номер команды/инструкции | Программа | Машинный код |
| -------- | -------- | -------- |
| ... | ... | ... |
| n | while | jnt n+2 |
| ... | ... | ... |
| n+2 | end while | none |
| ... | ... | ... |


`для условных операторов (многоточие -- произвольный код):`

| Номер команды/инструкции | Программа | Машинный код |
| -------- | -------- | -------- |
| ... | ... | ... |
| n | if | jnt n+2 |
| ... | ... | ... |
| n+2 | if | jmp n+5 |
| n+3 | else | none |
| ... | ... | ... |
| n+5 | endif | none |
| ... | ... | ... |

### Модель процессора
Реализовано в processor.js
![machine](img/machine.png)

Сигналы (обрабатываются за один такт, реализованы в виде методов класса Memory):

- `wr` -- записать в data memory
- `latch_data_address` -- защёлкнуть значение в `data_address`

### DataPath
Реализован в классе `DataPath`.

![data path](img/data_path.png)

Сигналы (обрабатываются за один такт, реализованы в виде методов класса):

- `write` -- записать на макушку стека значение из АЛУ, input или argument
- `read` -- получить верхушку стека
- `latch_sp` -- защёлкнуть значение в `sp`

Флаги:

- `is_true` -- лежит ли на стеке true.

### АЛУ
![alu](img/alu.png)

`latch_alu` -- защёлкнуть операцию <br>
`left_val` -- подача левого аргумента <br>
`right_val` -- подача правого аргумента <br>

### ControlUnit
![control unit](img/control_unit.png)

Реализован в классе `ControlUnit`.

- Hardwired (реализовано полностью на js).
- Моделирование на уровне инструкций.
- Трансляция инструкции в последовательность (0-3 тактов) сигналов: `decode_and_execute`.

Управление симуляцией реализовано в функции `simulate`.

# Апробация

В качестве тестов для machine использовано 5 тестов:

    1. hello world -- golden/hello_source.txt -- выводит hello world.

    2. cat -- golden/cat_source.txt -- программа cat, повторяем ввод на выводе.

    3. prob1 -- golden/prob1_source.txt -- находит сумму всех кратных 3 или 5 меньше 1000.

    4. if -- golden/if_source.txt -- программа, проверяющая корректность работы IF.

    5. hello_user_name -- golden/hello_user_name_source.txt -- программа, принимающая на вход имя пользователя и выводящая Hello ${name}.



Интеграционные тесты реализованы в tests.js
CI:
```
stages:
  - lint
  - test

lint:
  stage: lint
  image: node:22.1.0
  before_script:
    - npm install eslint --save-dev
  script:
    - npx eslint .

test:
  stage: test
  image: node:22.1.0
  before_script:
    - npm install
  script:
    - node golden/cat.js
    - node golden/hello.js
    - node golden/hello_user_name.js
    - node golden/if.js
    - node golden/prob1.js
```

Пример использования и журнал работы процессора на примере prob1:

# compile output:
{opcode: 'jmp', param: 32, term: 'internal lib: output func starts!'}<br>{opcode: 'load', param: '1', term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'push', param: '1', term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'binary', param: 'mns', term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'save', param: '1', term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'push', param: 0, term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'binary', param: 'lth', term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'jnt', param: 9, term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'ret', param: null, term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'load', param: '0', term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'output', param: 0, term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'push', param: 1, term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'binary', param: 'pls', term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'save', param: 0, term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'pop', param: null, term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'jmp', param: 1, term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'none', param: null, term: 'internal lib: output func ends!'}<br>{opcode: 'load', param: '1', term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'push', param: '1', term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'binary', param: 'mns', term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'save', param: '1', term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'push', param: 0, term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'binary', param: 'lth', term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'jnt', param: 25, term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'ret', param: null, term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'load', param: '0', term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'input', param: 0, term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'push', param: 1, term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'binary', param: 'pls', term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'save', param: 0, term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'pop', param: null, term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'jmp', param: 17, term: 'internal lib'}<br>{opcode: 'none', param: null, term: 'internal lib: input func ends!'}<br>{opcode: 'push', param: '1', term: 'integer i : 1'}<br>{opcode: 'save', param: 3, term: 'integer i : 1'}<br>{opcode: 'pop', param: null, term: 'integer i : 1'}<br>{opcode: 'push', param: '0', term: 'integer res : 0'}<br>{opcode: 'save', param: 4, term: 'integer res : 0'}<br>{opcode: 'pop', param: null, term: 'integer res : 0'}<br>{opcode: 'jmp', param: 70, term: 'function do_prob1()'}<br>{opcode: 'none', param: null, term: ''}<br>{opcode: 'none', param: 41, term: 'do while(i 1000 <)'}<br>{opcode: 'load', param: 3, term: 'do while(i 1000 <)'}<br>{opcode: 'push', param: '1000', term: 'do while(i 1000 <)'}<br>{opcode: 'binary', param: 'lth', term: 'do while(i 1000 <)'}<br>{opcode: 'jnt', param: 68, term: 'do while(i 1000 <)'}<br>{opcode: 'load', param: 3, term: 'if(i 3 % i 5 % &&) then'}<br>{opcode: 'push', param: '3', term: 'if(i 3 % i 5 % &&) then'}<br>{opcode: 'binary', param: 'mod', term: 'if(i 3 % i 5 % &&) then'}<br>{opcode: 'load', param: 3, term: 'if(i 3 % i 5 % &&) then'}<br>{opcode: 'push', param: '5', term: 'if(i 3 % i 5 % &&) then'}<br>{opcode: 'binary', param: 'mod', term: 'if(i 3 % i 5 % &&) then'}<br>{opcode: 'binary', param: 'and', term: 'if(i 3 % i 5 % &&) then'}<br>{opcode: 'jnt', param: 55, term: 'if(i 3 % i 5 % &&) then'}<br>{opcode: 'jmp', param: 61, term: 'else'}<br>{opcode: 'none', param: null, term: 'else'}<br>{opcode: 'load', param: 4, term: 'res : res i +'}<br>{opcode: 'load', param: 3, term: 'res : res i +'}<br>{opcode: 'binary', param: 'pls', term: 'res : res i +'}<br>{opcode: 'save', param: 4, term: 'res : res i +'}<br>{opcode: 'pop', param: null, term: 'res : res i +'}<br>{opcode: 'none', param: null, term: 'endif'}<br>{opcode: 'load', param: 3, term: 'i : i 1 +'}<br>{opcode: 'push', param: '1', term: 'i : i 1 +'}<br>{opcode: 'binary', param: 'pls', term: 'i : i 1 +'}<br>{opcode: 'save', param: 3, term: 'i : i 1 +'}<br>{opcode: 'pop', param: null, term: 'i : i 1 +'}<br>{opcode: 'jmp', param: 41, term: 'end do'}<br>{opcode: 'none', param: 68, term: 'end do'}<br>{opcode: 'ret', param: null, term: 'return'}<br>{opcode: 'none', param: null, term: 'end function'}<br>{opcode: 'call', param: 40, term: 'do_prob1()'}<br>{opcode: 'push', param: 4, term: 'output(res)'}<br>{opcode: 'output', param: 0, term: 'output(res)'}<br>{opcode: 'pop', param: null, term: 'output(res)'}<br>{opcode: 'hlt', param: null, term: 'output(res)'}<br>


# processor logs:
{"pc":32,"tick":1,"instr":"jmp","line":"internal lib: output func starts!"}<br>{"pc":33,"tick":2,"instr":"none","line":"internal lib: input func ends!"}<br>{"pc":34,"tick":3,"instr":"load","line":"output(quest)"}<br>{"pc":35,"tick":4,"instr":"save","line":"output(quest)"}<br>{"pc":36,"tick":5,"instr":"pop","line":"output(quest)"}<br>{"pc":37,"tick":6,"instr":"push","line":"output(quest)"}<br>{"pc":38,"tick":7,"instr":"push","line":"output(quest)"}<br>{"pc":39,"tick":10,"instr":"binary","line":"output(quest)"}<br>{"pc":40,"tick":11,"instr":"save","line":"output(quest)"}<br>{"pc":41,"tick":12,"instr":"pop","line":"output(quest)"}<br>{"pc":1,"tick":13,"instr":"call","line":"output(quest)"}<br>{"pc":2,"tick":14,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":15,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":18,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":19,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":20,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":23,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":24,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":25,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":28,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":29,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":32,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":33,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":34,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":35,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":36,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":37,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":40,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":41,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":42,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":45,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":46,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":47,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":50,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":51,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":54,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":55,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":56,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":57,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":58,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":59,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":62,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":63,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":64,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":67,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":68,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":69,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":72,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":73,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":76,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":77,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":78,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":79,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":80,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":81,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":84,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":85,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":86,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":89,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":90,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":91,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":94,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":95,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":98,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":99,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":100,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":101,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":102,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":103,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":106,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":107,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":108,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":111,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":112,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":113,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":116,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":117,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":120,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":121,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":122,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":123,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":124,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":125,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":128,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":129,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":130,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":133,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":134,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":135,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":138,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":139,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":142,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":143,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":144,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":145,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":146,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":147,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":150,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":151,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":152,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":155,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":156,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":157,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":160,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":161,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":164,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":165,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":166,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":167,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":168,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":169,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":172,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":173,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":174,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":177,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":178,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":179,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":182,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":183,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":186,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":187,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":188,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":189,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":190,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":191,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":194,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":195,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":196,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":199,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":200,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":201,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":204,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":205,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":208,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":209,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":210,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":211,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":212,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":213,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":216,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":217,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":218,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":221,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":222,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":223,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":226,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":227,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":230,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":231,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":232,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":233,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":234,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":235,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":238,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":239,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":240,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":243,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":244,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":245,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":248,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":249,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":252,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":253,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":254,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":255,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":256,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":257,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":260,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":261,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":262,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":265,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":266,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":267,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":270,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":271,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":274,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":275,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":276,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":277,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":278,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":279,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":282,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":283,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":284,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":287,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":288,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":289,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":292,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":293,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":296,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":297,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":298,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":299,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":300,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":301,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":304,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":305,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":306,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":309,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":310,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":311,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":314,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":315,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":318,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":319,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":320,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":321,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":322,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":323,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":326,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":327,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":328,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":331,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":332,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":333,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":336,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":337,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":340,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":341,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":342,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":343,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":344,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":345,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":348,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":349,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":350,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":353,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":354,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":355,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":358,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":359,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":362,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":363,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":364,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":365,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":366,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":367,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":370,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":371,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":372,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":375,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":376,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":377,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":380,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":381,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":384,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":385,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":386,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":387,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":388,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":389,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":392,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":393,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":394,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":397,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":398,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":399,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":402,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":403,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":406,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":407,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":408,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":409,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":410,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":411,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":414,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":415,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":416,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":419,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":420,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":421,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":424,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":425,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":428,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":429,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":430,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":431,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":432,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":433,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":436,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":437,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":438,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":441,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":442,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":443,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":446,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":447,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":450,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":451,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":452,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":453,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":454,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":455,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":458,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":459,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":460,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":463,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":464,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":465,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":468,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":469,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":472,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":473,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":474,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":475,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":476,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":477,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":480,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":481,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":482,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":485,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":486,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":487,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":490,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":491,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":494,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":495,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":496,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":497,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":498,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":499,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":502,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":503,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":504,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":507,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":508,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":509,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":512,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":513,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":516,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":517,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":518,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":519,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":520,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":521,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":524,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":525,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":526,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":529,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":530,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":531,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":534,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":535,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":538,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":539,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":540,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":541,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":542,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":543,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":546,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":547,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":548,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":551,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":552,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":553,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":556,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":557,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":560,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":561,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":562,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":563,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":564,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":565,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":568,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":569,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":570,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":573,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":574,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":575,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":578,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":579,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":582,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":583,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":584,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":585,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":586,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":587,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":590,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":591,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":592,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":595,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":596,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":597,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":600,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":601,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":604,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":605,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":606,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":607,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":608,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":609,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":612,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":613,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":614,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":617,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":618,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":619,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":622,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":623,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":626,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":627,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":628,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":629,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":630,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":631,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":634,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":635,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":636,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":639,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":640,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":641,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":644,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":645,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":648,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":649,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":650,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":651,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":652,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":653,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":656,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":657,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":658,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":661,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":662,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":663,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":666,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":667,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":670,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":671,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":672,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":673,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":674,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":675,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":678,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":679,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":680,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":683,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":8,"tick":684,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":42,"tick":685,"instr":"ret","line":"internal lib"}<br>{"pc":43,"tick":686,"instr":"load","line":"output(hello)"}<br>{"pc":44,"tick":687,"instr":"save","line":"output(hello)"}<br>{"pc":45,"tick":688,"instr":"pop","line":"output(hello)"}<br>{"pc":46,"tick":689,"instr":"push","line":"output(hello)"}<br>{"pc":47,"tick":690,"instr":"push","line":"output(hello)"}<br>{"pc":48,"tick":693,"instr":"binary","line":"output(hello)"}<br>{"pc":49,"tick":694,"instr":"save","line":"output(hello)"}<br>{"pc":50,"tick":695,"instr":"pop","line":"output(hello)"}<br>{"pc":1,"tick":696,"instr":"call","line":"output(hello)"}<br>{"pc":2,"tick":697,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":698,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":701,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":702,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":703,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":706,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":707,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":708,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":711,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":712,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":715,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":716,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":717,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":718,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":719,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":720,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":723,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":724,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":725,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":728,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":729,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":730,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":733,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":734,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":737,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":738,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":739,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":740,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":741,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":742,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":745,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":746,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":747,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":750,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":751,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":752,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":755,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":756,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":759,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":760,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":761,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":762,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":763,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":764,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":767,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":768,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":769,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":772,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":773,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":774,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":777,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":778,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":781,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":782,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":783,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":784,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":785,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":786,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":789,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":790,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":791,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":794,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":795,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":796,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":799,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":800,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":803,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":804,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":805,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":806,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":807,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":808,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":811,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":812,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":813,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":816,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":817,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":818,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":821,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":822,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":825,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":826,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":827,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":828,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":829,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":830,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":833,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":834,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":835,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":838,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":839,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":840,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":843,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":844,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":847,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":848,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":849,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":850,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":851,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":852,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":855,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":856,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":857,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":860,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":861,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":862,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":865,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":866,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":869,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":870,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":871,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":872,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":873,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":874,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":877,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":878,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":879,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":882,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":883,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":884,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":887,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":888,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":891,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":892,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":893,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":894,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":895,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":896,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":899,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":900,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":901,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":904,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":905,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":906,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":909,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":910,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":913,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":914,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":915,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":916,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":917,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":918,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":921,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":922,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":923,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":926,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":8,"tick":927,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":51,"tick":928,"instr":"ret","line":"internal lib"}<br>{"pc":52,"tick":929,"instr":"none","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":53,"tick":930,"instr":"load","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":54,"tick":931,"instr":"push","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":55,"tick":934,"instr":"binary","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":56,"tick":935,"instr":"push","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":57,"tick":938,"instr":"binary","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":58,"tick":939,"instr":"jnt","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":59,"tick":940,"instr":"push","line":"input(a)"}<br>{"pc":60,"tick":941,"instr":"save","line":"input(a)"}<br>{"pc":61,"tick":942,"instr":"pop","line":"input(a)"}<br>{"pc":62,"tick":943,"instr":"load","line":"input(a)"}<br>{"pc":63,"tick":944,"instr":"save","line":"input(a)"}<br>{"pc":64,"tick":945,"instr":"pop","line":"input(a)"}<br>{"pc":65,"tick":946,"instr":"push","line":"input(a)"}<br>{"pc":66,"tick":947,"instr":"push","line":"input(a)"}<br>{"pc":67,"tick":950,"instr":"binary","line":"input(a)"}<br>{"pc":68,"tick":951,"instr":"save","line":"input(a)"}<br>{"pc":69,"tick":952,"instr":"pop","line":"input(a)"}<br>{"pc":17,"tick":953,"instr":"call","line":"input(a)"}<br>{"pc":18,"tick":954,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":19,"tick":955,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":20,"tick":958,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":21,"tick":959,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":22,"tick":960,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":23,"tick":963,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":25,"tick":964,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":26,"tick":965,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":27,"tick":968,"instr":"input","line":"internal lib"}<br>{"pc":28,"tick":969,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":29,"tick":972,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":30,"tick":973,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":31,"tick":974,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":17,"tick":975,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":18,"tick":976,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":19,"tick":977,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":20,"tick":980,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":21,"tick":981,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":22,"tick":982,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":23,"tick":985,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":24,"tick":986,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":70,"tick":987,"instr":"ret","line":"internal lib"}<br>{"pc":71,"tick":988,"instr":"load","line":"output(a)"}<br>{"pc":72,"tick":989,"instr":"save","line":"output(a)"}<br>{"pc":73,"tick":990,"instr":"pop","line":"output(a)"}<br>{"pc":74,"tick":991,"instr":"push","line":"output(a)"}<br>{"pc":75,"tick":992,"instr":"push","line":"output(a)"}<br>{"pc":76,"tick":995,"instr":"binary","line":"output(a)"}<br>{"pc":77,"tick":996,"instr":"save","line":"output(a)"}<br>{"pc":78,"tick":997,"instr":"pop","line":"output(a)"}<br>{"pc":1,"tick":998,"instr":"call","line":"output(a)"}<br>{"pc":2,"tick":999,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":1000,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":1003,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":1004,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":1005,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":1008,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":1009,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":1010,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":1013,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":1014,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":1017,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":1018,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":1019,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":1020,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":1021,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":1022,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":1025,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":1026,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":1027,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":1030,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":8,"tick":1031,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":79,"tick":1032,"instr":"ret","line":"internal lib"}<br>{"pc":51,"tick":1033,"instr":"jmp","line":"end do"}<br>{"pc":52,"tick":1034,"instr":"none","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":53,"tick":1035,"instr":"load","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":54,"tick":1036,"instr":"push","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":55,"tick":1039,"instr":"binary","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":56,"tick":1040,"instr":"push","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":57,"tick":1043,"instr":"binary","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":58,"tick":1044,"instr":"jnt","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":59,"tick":1045,"instr":"push","line":"input(a)"}<br>{"pc":60,"tick":1046,"instr":"save","line":"input(a)"}<br>{"pc":61,"tick":1047,"instr":"pop","line":"input(a)"}<br>{"pc":62,"tick":1048,"instr":"load","line":"input(a)"}<br>{"pc":63,"tick":1049,"instr":"save","line":"input(a)"}<br>{"pc":64,"tick":1050,"instr":"pop","line":"input(a)"}<br>{"pc":65,"tick":1051,"instr":"push","line":"input(a)"}<br>{"pc":66,"tick":1052,"instr":"push","line":"input(a)"}<br>{"pc":67,"tick":1055,"instr":"binary","line":"input(a)"}<br>{"pc":68,"tick":1056,"instr":"save","line":"input(a)"}<br>{"pc":69,"tick":1057,"instr":"pop","line":"input(a)"}<br>{"pc":17,"tick":1058,"instr":"call","line":"input(a)"}<br>{"pc":18,"tick":1059,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":19,"tick":1060,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":20,"tick":1063,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":21,"tick":1064,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":22,"tick":1065,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":23,"tick":1068,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":25,"tick":1069,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":26,"tick":1070,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":27,"tick":1073,"instr":"input","line":"internal lib"}<br>{"pc":28,"tick":1074,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":29,"tick":1077,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":30,"tick":1078,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":31,"tick":1079,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":17,"tick":1080,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":18,"tick":1081,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":19,"tick":1082,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":20,"tick":1085,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":21,"tick":1086,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":22,"tick":1087,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":23,"tick":1090,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":24,"tick":1091,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":70,"tick":1092,"instr":"ret","line":"internal lib"}<br>{"pc":71,"tick":1093,"instr":"load","line":"output(a)"}<br>{"pc":72,"tick":1094,"instr":"save","line":"output(a)"}<br>{"pc":73,"tick":1095,"instr":"pop","line":"output(a)"}<br>{"pc":74,"tick":1096,"instr":"push","line":"output(a)"}<br>{"pc":75,"tick":1097,"instr":"push","line":"output(a)"}<br>{"pc":76,"tick":1100,"instr":"binary","line":"output(a)"}<br>{"pc":77,"tick":1101,"instr":"save","line":"output(a)"}<br>{"pc":78,"tick":1102,"instr":"pop","line":"output(a)"}<br>{"pc":1,"tick":1103,"instr":"call","line":"output(a)"}<br>{"pc":2,"tick":1104,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":1105,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":1108,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":1109,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":1110,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":1113,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":1114,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":1115,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":1118,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":1119,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":1122,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":1123,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":1124,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":1125,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":1126,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":1127,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":1130,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":1131,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":1132,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":1135,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":8,"tick":1136,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":79,"tick":1137,"instr":"ret","line":"internal lib"}<br>{"pc":51,"tick":1138,"instr":"jmp","line":"end do"}<br>{"pc":52,"tick":1139,"instr":"none","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":53,"tick":1140,"instr":"load","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":54,"tick":1141,"instr":"push","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":55,"tick":1144,"instr":"binary","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":56,"tick":1145,"instr":"push","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":57,"tick":1148,"instr":"binary","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":58,"tick":1149,"instr":"jnt","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":59,"tick":1150,"instr":"push","line":"input(a)"}<br>{"pc":60,"tick":1151,"instr":"save","line":"input(a)"}<br>{"pc":61,"tick":1152,"instr":"pop","line":"input(a)"}<br>{"pc":62,"tick":1153,"instr":"load","line":"input(a)"}<br>{"pc":63,"tick":1154,"instr":"save","line":"input(a)"}<br>{"pc":64,"tick":1155,"instr":"pop","line":"input(a)"}<br>{"pc":65,"tick":1156,"instr":"push","line":"input(a)"}<br>{"pc":66,"tick":1157,"instr":"push","line":"input(a)"}<br>{"pc":67,"tick":1160,"instr":"binary","line":"input(a)"}<br>{"pc":68,"tick":1161,"instr":"save","line":"input(a)"}<br>{"pc":69,"tick":1162,"instr":"pop","line":"input(a)"}<br>{"pc":17,"tick":1163,"instr":"call","line":"input(a)"}<br>{"pc":18,"tick":1164,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":19,"tick":1165,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":20,"tick":1168,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":21,"tick":1169,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":22,"tick":1170,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":23,"tick":1173,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":25,"tick":1174,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":26,"tick":1175,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":27,"tick":1178,"instr":"input","line":"internal lib"}<br>{"pc":28,"tick":1179,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":29,"tick":1182,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":30,"tick":1183,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":31,"tick":1184,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":17,"tick":1185,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":18,"tick":1186,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":19,"tick":1187,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":20,"tick":1190,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":21,"tick":1191,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":22,"tick":1192,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":23,"tick":1195,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":24,"tick":1196,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":70,"tick":1197,"instr":"ret","line":"internal lib"}<br>{"pc":71,"tick":1198,"instr":"load","line":"output(a)"}<br>{"pc":72,"tick":1199,"instr":"save","line":"output(a)"}<br>{"pc":73,"tick":1200,"instr":"pop","line":"output(a)"}<br>{"pc":74,"tick":1201,"instr":"push","line":"output(a)"}<br>{"pc":75,"tick":1202,"instr":"push","line":"output(a)"}<br>{"pc":76,"tick":1205,"instr":"binary","line":"output(a)"}<br>{"pc":77,"tick":1206,"instr":"save","line":"output(a)"}<br>{"pc":78,"tick":1207,"instr":"pop","line":"output(a)"}<br>{"pc":1,"tick":1208,"instr":"call","line":"output(a)"}<br>{"pc":2,"tick":1209,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":1210,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":1213,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":1214,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":1215,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":1218,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":9,"tick":1219,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":10,"tick":1220,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":11,"tick":1223,"instr":"output","line":"internal lib"}<br>{"pc":12,"tick":1224,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":13,"tick":1227,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":14,"tick":1228,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":15,"tick":1229,"instr":"pop","line":"internal lib"}<br>{"pc":1,"tick":1230,"instr":"jmp","line":"internal lib"}<br>{"pc":2,"tick":1231,"instr":"load","line":"internal lib"}<br>{"pc":3,"tick":1232,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":4,"tick":1235,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":5,"tick":1236,"instr":"save","line":"internal lib"}<br>{"pc":6,"tick":1237,"instr":"push","line":"internal lib"}<br>{"pc":7,"tick":1240,"instr":"binary","line":"internal lib"}<br>{"pc":8,"tick":1241,"instr":"jnt","line":"internal lib"}<br>{"pc":79,"tick":1242,"instr":"ret","line":"internal lib"}<br>{"pc":51,"tick":1243,"instr":"jmp","line":"end do"}<br>{"pc":52,"tick":1244,"instr":"none","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":53,"tick":1245,"instr":"load","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":54,"tick":1246,"instr":"push","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":55,"tick":1249,"instr":"binary","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":56,"tick":1250,"instr":"push","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":57,"tick":1253,"instr":"binary","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":80,"tick":1254,"instr":"jnt","line":"do while(input_is_empty 1 + 2 %)"}<br>{"pc":81,"tick":1255,"instr":"none","line":"end do"}<br>{"pc":81,"tick":1255,"instr":"hlt","line":"end do"}

| ФИО             | алг.  | code байт | code инстр. | инстр. | такт.  | вариант                                                |
|-----------------|-------|-----------|-------------|--------|--------|--------------------------------------------------------|
| Касымов Т.Ш. | hello | -         | 43          | 300    | 465    | forth , stack , harv , mc -> hw , instr , binary -> struct , stream , port , pstr , prob1 , cache |
| Касымов Т.Ш. | cat   | -         | 64           | 63  | 434    | forth , stack , harv , mc -> hw , instr , binary -> struct , stream , port , pstr , prob1 , cache |
| Касымов Т.Ш. | prob1 | -         | 76          | 23332    | 34257    | forth , stack , harv , mc -> hw , instr , binary -> struct , stream , port , pstr , prob1 , cache |